估唔到咁多連登仔反墮胎

家計會落過仔 你問我答

都係睇到呢個post先知，原來有香港有人反墮胎，我仲以為係d左膠鬼佬先會反，點知原來有香港人反

真係笑死，咩墮胎係殺人，笑撚死我咩屌你，咁我射精都殺左幾億人啦，呢d唔係守舊，係on9，有時見到d反墮胎撚仲係到討論究竟個胎係咪人呢d無聊問題

不過好彩連登仔都唔係講呢個point,但亦都唔好彩嘅係講d更on9嘅point，話咩嬰靈喎！！

大佬呀！佢見到自己老豆老母兩個死mk，跟住見到樓價咁撚貴，你唔畀佢出世，佢開心都黎唔切啦下話，人地係天堂慶祝喇，邊得閒搞你呀 都唔知個d係假膠定真心

作業？你生左佢出黎就真係作業喇

一堆係到搵嬰靈黎恐嚇人

假膠都還可以
但真心仲用黎嚇人就真仆街，呢d就真係作業喇

立壞心腸，bad karma

個個站道德高地 你同佢地講作業

你老母早啲落咗你就唔反了

我懷疑佢地係咪唔食肉
就算食素 唔通素就唔係生命

左膠定右膠

最on9係考慮生唔生bb係驚有嬰靈

唔怪得新聞咁多虐兒 係咪驚有嬰靈就生佢出嚟先慢慢諗點虐待佢

驚有嬰靈點解唔驚生完出嚟唔識又養唔起 個仔好憎你搞到倫常慘案

香港宣傳計劃生育咁多年 post主都解釋咗有做避孕措拖 啲人仲係覺得一有咗就要生 咁同非洲班人有咩分別

babyrage

左膠先支持呀on9

明明兩登就係以仆街見稱, 道德撚咪上連登啦

樓主冇錢買套早響啦你，2手岩唔岩？

有得揀邊個想出世？
生仔=作孽

我唔撚明，個肚係條女嘅，條女選擇咩關旁人撚事？
反乜撚嘢墮胎啫？食飽飯冇屎疴？

成日話中出即飛
一到條女話有左又呢樣個樣

只要六道都出唔到世，咪脫離六道囉

你啱

嬰靈 連登仔思想咁守舊咁迷信嘅

佢哋仲迷信過d師奶

平時就笑耶撚
但自己重迷信到仆街

問心嗰句你喺香港生仔，你生出黎分分鐘作業仲多過落左佢，你試吓喺出面開個po, 我諗好多人寧願無出世過，特別喺父母都未準備下生個仔我諗個仔會會更加活得辛苦。
至於嬰靈方面 我老母落過兩次仔，好似話至墮胎之後就成日失眠，維持到依家，我老豆就話個仔喺佢12歲嗰陣報過夢。不過我覺得呢啲都可能只係心理困擾，因為之前我老母去睇醫生話失眠之後嗰晚訓院就訓得好冧了

支那小農dna

真心落過幾次都唔覺有咩嬰靈撞鬼野
賭錢一樣有得贏

婦解左膠先最中意講墮胎係人權

一樣野有爭議性
咪有人讚成有人反對囉
一言堂咩

左膠係Pro choice

又入左膠數

佢地同天主教回教d思想係無分別

如果唔係為咗繁殖下一代
點解要做愛

好混亂

究竟反墮胎點都要生係左膠
定係窮撚生仔正仆街先係左膠

我無女喎

養唔起就唔好扑野
買唔起一樣野又想要走去偷咪犯法囉
可以懲罰個d淨係識用下體諗野既男人

咁你直到有錢湊細路之前都要保持青頭播

On99, is right wing not left wing! On9

, by the way墮胎死全家

左膠 老母做雞

唔係支持落仔 但係如果養唔起真係唔生好過 害撚左佢又害撚左自己
同埋未生就check到有病果d 生出黎要照顧到佢死

左膠先反墮胎？？？

你話照顧唔到經濟問題落左就算洗唔洗好似佢咁開埋啲你問我答完全唔當係一回事不如同埋同朋友分享 下次有左又落再有左又再落 你接唔接受到你第時女朋友落過咁多次

無撚人反落仔呀，係落仔唔好落到咁巴閉呀，on9

唔落仔嘅話

係咪你班便宜老豆幫手養？

反墮胎左膠真係好撚自私

pro choice
胚胎唔係生命 狗屎垃圾嚟
我中意落就落

依家係講緊殺人，唔好用食肉食素比，兩回事嚟，人類生命好明顯同其他動物唔同

有批連登仔畢嬲都為反而反㗎啦
好似搏咀會顯得自己與眾不同

而家唔畀你講咩

一時high大講錯姐

我錯！！

睇黎巴打活係平行時空，隔離post成班都係反墮胎都可以話無
可唔可以話比大家聽你係邊個時空上緊連登

我同意窮人唔好生仔，但殺人係兩回事嚟，基督徒侵侵都反對，証明係正確

通常係右翼分子反對墮胎， 因為 右翼 比較傳統， 左膠成日話女性有身體自主權， 但係我心諗 個bb 係唔屬於你身體， 佢只不過係 喺你身體入面， 但係佢有靈魂係一個獨立個體

第一,右翼先反墮胎
第二,birth control唔只落仔
仲有一樣嘢叫避孕？
自己唔做安全措施亂咁扑嘢
唔願意𠄘擔自己一手造成嘅惡果 走去殺死個無辜嘅生命
muh choice

其實連登仔只係驚第時老婆因為其他男人落過仔

就算戴套食藥打針都唔係100%預防到啦 如果唔想有bb最安全就係唔好扑野 一係就自己搞掂

巴打中肯啲講下你覺得隔離post條女咩態度喇

就係因為係生命先唔應該輕率帶佢嚟
你明知你唔鍾意小朋友 又冇條件養好佢都帶佢嚟呢個世界嗰啲叫自私

好似啲綜援撚劏房撚明知自己養唔起仲要生幾個 明知啲仔女出世都係捱窮受苦 你覺得咁樣好啱？

連登真係好多低質用戶
討論野冇論點

Lm

#52
有做安全措施啵
咁又點睇
無能力仲生出黎要個細路受罪?
定係無能力養小朋友既人一律唔凖做愛

反墮胎唔係通常偏右保守派咩 左膠大愛唔等於佢地會反墮胎喎

成堆文盲 不停話作業 係咪成堆傻仔未做完暑期作業
作孽都唔識打 仲要開Post笑人水平低

養唔起就唔好生佢出黎害佢喇

左膠先唔會反 外國反既通常都係福音派 基督教右派

睇黎左膠係連登真係原罪 乜都入佢數

因為侵侵支持 唯有支持侵侵
隔硬支持侵侵 搞到亂咁up支持論據

如果呢個時候反侵侵 即係承認當年自己蠢撐錯人 對於小學雞來講 唔錯得架嘛

其實你有無聽清楚佢想表達啲咩
佢係單純anti-life但又唔係pro choice
atheist + nihilism
假定左胚胎係無生命
咁當然係佢眼中墮胎都無問題

咁不如講下你覺得胚胎幾時先算係人命
係咪陰道賦予精神同生命?

係我嘅道德上
連腦都未發育而成嘅生命體
殺左根本唔係不道德
當然生到出黎又冇理由殺左佢
但話果啲一兩個月大果嘅杯胎有生存權力
根本係純哲學討論
根本連感覺同思想都未發展好
咁帶套都阻止左原來可以結合嘅生命誕生啦
而我覺得法律上生命定義係比較合理

最好笑係話窮人生仔正仆街 落左又殺人 你玩哂

sorry因為頭先無時間打字 我係想比反墮胎ge人睇 我支持墮胎 直頭覺得呢個世界就黎玩完 生仔累鳩死佢

係囉拎0.1%既個別例子黎generalize其他99.9%亂咁扑野既MK
你不如拎埋因姦成孕出黎講啦 外國左膠次次都提嫁

基本 "墮胎"呢個風氣係應該反對
但確實有某D原因 如天生畸形等 因姦成孕等不幸
所以"選擇"去墮胎都係無可厚非
嚴格管理同限制就已經足夠
而唔係鼓吹後生唔用套/胚胎唔係生命

直頭覺得呢個世界就黎玩完
咁咪扑野用套囉
birth control 得墮胎一個方法?
點樣明知唔想生都要中出?

最好笑係人地講明自己唔適合養小朋友，仲可以叫人唔好落仔要人見步行步係咩心態

做乜鳩野 係唔係盲反到咁
每個人立場都唔同架啦 好似你咁冇道德仲大大聲周圍同你講咩

我都認同要係胚始開始腦部發育做分界
因為人類既所有感觀，精神，記憶，運算等等都係由個腦去主宰
所以雖然植物人唔識郁但都係人，因為佢大腦仲識郁
而只要胚胎大腦未開始發育 就未算係人類

明知唔適合養小朋友都要中出
你就真係心態決定境界喇

搏唔到

一直以黎討論pro life pro choice既最大分歧就係呢到
"到底胚始算唔算生命"

到底人地文盲定你文盲

都2018年 仲咁多人信鬼神之說 可唔可悲

不過樓主呢條垃圾講 "左膠鬼佬先會反墮胎"
就知佢乜鳩都唔識

成班on9唔撚知中國 香港 台灣嘅左右 唔同外國嘅左右
外國右派保守 香港左派保守
先會香港先會有左膠和理非非

睇清楚原post先出聲啦

今時今日既香港 (如果你唔係有錢人)
落仔係道德同人道既選擇

痛一刻 VS 痛一世

「好多人」有冇實際數據
定係你覺得好多人？

利申：好感激有出世過

敢問反對既人
如果個胎兒 一早驗到唔正常
可能一生出黎就係植物人
咁應唔應該墮？

連登不嬲都係反社會人格集中地

反墮胎幾時變咗左膠嘢

好彩呢班弱智數量唔太多

無本事而且意外懷孕，而生個小朋友出黎一齊捱苦，我覺得仲仆街。

平時講窮人生仔正仆街果班連登仔去左邊

先唔講點先可以將定義胚胎定義做人，而家一定要中出要會懷孕?
你既性知識係咪非洲難民教

緊係應該 生出黎累佢又累己 雙輸

明明係右派保守派共和黨反墮胎 仲要宗教原因比重極高

連登仔真係好難理解 自稱右又走去支持墮胎
又要政府行社會主義 派錢比窮人
同時又反對高税率 支持自由經濟市場主導
左右逢源玩撚哂

左膠不嬲講自主 自由 反墜胎又無喇喇關事

依加係香港真心唔出世好過 細細個捱完咁既教學制度
然後捱大半世人上車 不了不了

佢有做安全措施意外中左
咁又知自己養唔起落有乜問題

成班人道德上腦上到傻左

點定義腦部發育
係唔係出現第一個腦細胞就叫人, 之前就唔係人

其實好大部分係迷信撚，你睇連登時不時都有d法師/靈力/玄學post就知

癡撚線
明知生出黎自己會唔鍾意 個b成長都唔會開心 自己又教唔掂
點解重要生？
有咗就一定要生？
最撚好笑係話樓主唔鍾意細路就唔好扑嘢嘅人
個腦係咪漏咗喺老母個子宮到

窮人唔好生仔又係連登吹捧嘅

唔好生同殺人係兩回事

唔反對墮胎
但嗰個post嘅樓主語氣平靜到好心寒

用嬰靈嚇人真係好似民智未開嗰d 農村大媽咁
癡撚線 依家咩年代呀

好多人無腦 不得不承認

成班人係到話落落落，到真係你或者另一半有左，好多人其實都係做唔出，嬰靈我就唔信有，但心理上一定勁大罪惡感

生出黎又唔係佢地養佢地教，緊係口響響係度插人墮胎係殺人兇手啦
同埋生仔陀仔都唔易，佢地可能當係痾屎咁痾左個Ｂ出黎咁簡單

明明日日屌人無錢/唔識教就唔好生
依家人地有自知之明落左佢又要比班連登仔反

冇所謂啦總之所有野都入左膠數就冇問題啦

我講錯
I am sorry.

LM

樓主係咪on9? 你射啲精係未受精體 緊係唔係人命啦
落仔係已經受精 已成形
要爽屌又唔用套 有BB係預左架啦

左膠先支持墮胎，樓主唔識嘢就咪撚柒亂講啦
你自己根本都左仔底

支持女權一言堂

呢個po好恐怖

都係平衡好處壞處姐
如果真係對個大肚婆好 對個如果出左世會受苦既細路好
我睇唔到有咩原因要反對墮胎

你係咪on9?一早講撚咗人哋有用套

又話撐女權，女人想墮胎又唔得，又要比你管

講真未有經濟能力夾硬生個B出黎又何苦呢

一陣連自己都搞唔掂又要多個細路陪你出黎一齊挨

我身邊有啲朋友自己都搞唔掂餐搵餐食餐餐清都話要生個B出黎

我真係唔知佢諗啲咩

好多人屋企養唔起細路，生活負擔重，夾硬生落嚟只係一種折磨，不如唔好生好過，更何況個b有問題，對家庭同社會都構成負擔，所以有權墮胎

Btw,卜連登仔唔係反耶嘅咩？做乜用d迷信嘢做反墮胎嘅argument?

究竟有幾多人真係入去睇過個post
人地都話做足安全措施都中

清高汁 班傻閪當條友講既野係聖旨咁

贊成，不過建議政府要做返d野黎宣傳避孕
暫時諗到加墜胎稅，又或都墜過胎生仔會貴d
不過又會俾人屌有錢人可以落仔窮人含撚

"真係笑死，咩墮胎係殺人，笑撚死我咩屌你，咁我射精都殺左幾億人啦"

premise 已錯.

"有時見到d反墮胎撚仲係到討論究竟個胎係咪人呢d無聊問題"

咁你既意思係個胎係咪人並唔重要? 姐係話到底墮胎係唔係殺人並唔應該成為應否墮胎既支持/反對論據?

其實我覺得個胎係咪人呢個討論其實係有小小平面, 更加全面既討論係個胎係到邊一個地步先算係人. (E.G. 精卵結合後, 腦開始發育後, 有心後, 能夠出肚都生存到後)

下面有d comment話其實部份人唔生仲好, 生左=令到個細路更"慘", 生不如死. 咁其實under呢個premise點解d生活得好"慘" 既人唔死左佢算而咁"慘"都要生存落去? 當然我係唔會鼓勵任何人去自殺, 但只不過係個邏輯講到好似係生不如死咁, 咁點解唔死?

最後個point 所以我同時認為應該有安樂死 比d客觀上所以人同意佢係生不如死比佢有尊嚴咁走 不過已經離題了

"連連登仔唔係反耶嘅咩？做乜用d迷信嘢做反墮胎嘅argument?"

屌, 佢地好多都係反耶, 但係唔反迷信. 明明風水, 算命, 呢d野一樣on9, 但佢地好多都仲好支持.

"好多人屋企養唔起細路，生活負擔重，夾硬生落嚟只係一種折磨，不如唔好生好過，更何況個b有問題，對家庭同社會都構成負擔，所以有權墮胎"

我覺得咁既話都係要番去, 到底一個胎兒算唔算係人/幾時先開始算係人來開始討論. 因為如果佢算係人既話, 咁佢對家庭同社會所構成既負擔共唔成為你殺死佢既理由.

呢班臭鳩不得好死

其實唔關道德撚事
你諗下現實你身邊有人落完仔後上連登開POST講, 我唔信你唔會笑柒佢on9
另外果D怨老豆老母生自己出黎o既真係好撚中二病
咁不滿就快D死撚左去啦

因為爽囉仲問

加強性教育 宣傳避孕係必須
但唔贊成加墮胎稅
同埋要加強大眾對終止懷孕嘅認識
有啲人唔知點解決 驚香港好貴 走去大陸搵黑市醫生
好鬼危險 搵條命搏
本身家計會已經做緊$5000唔係平
再加上去嘅話啲人嫌貴返大陸落分分鐘命都冇

樓主明明係左底 即係笑返自己轉頭

雖然離題, 但係我覺得去到咁全球化既年代, 基本上某D你於呢個地方做唔到既野係可以考慮下去第二個國家做. (例如安樂死)

利申: 只係想講呢個選擇係存在, 但係唔鼓勵任何人咁做.

總之乜撚嘢都要迎合佢地
唔比中出=扮上菜臭雞
比中出=我唔撚負責架
跟住走去譴責條女墮胎
神又係你 鬼又係你
我屌你老豆
當正自己碌撚鳩大撚曬

講多次
呢班反墮胎仆街不得好死 攞嬰靈嚇鳩人既死全家

連登一直都一言堂架啦

個問題係墮胎到底算唔算殺人? 如果算既話, 唔係話個女人想殺就比佢殺架喎.

你唔認同佢=你係左膠

佢根本自己左底

但自己係臭鳩
我驚第時個老公唔係處多d
又無得驗

留低呢個post 以後攞黎鞭屍

你係咪盲撚咗，咪講咗佢係有有套但意外懷孕囉

我個concept入面完全同殺人無關
我支持冇能力 冇母愛 冇家庭應該終止懷孕

之前有個post問自己有左應該點同男友講好，樓主都講明自己有能力養，連登仔都叫樓主唔好生出黎害人、又話無錢唔好生仔。

好啦，到最近個個墮胎你問我答post，樓主講左自己係帶左套都有左，自己又好憎小朋友先去落，連登仔又屌人殺生又嬰靈纏身。

總結：連登仔真係世界上最難服侍既物種，沒有之一

有得同殺人無關既咩?

墮胎唔算殺人:
冇能力 冇母愛 冇家庭 > 墮胎
ok冇問題.

墮胎算殺人:
冇能力 冇母愛 冇家庭 > 墮胎 = 殺人
好大問題

除非你覺得因為咁既理由, 殺人係冇問題既話, 咁得你啱, 的確你個concept入面完全同殺人無關. 如果唔係墮胎到底算唔算殺人係一個我地(社會?)必需要探討既一個問題.

因為講到口都臭, 唔係個個連登仔都係一樣.

支持墮胎
咪姐係鼓勵人 唔做避孕 可以唔使負責任

反而被人強姦 就應該有權墮胎

好多未婚爸媽 因為一時負擔唔到 墮咗胎
到第時有能力生小朋友 後悔一世

唔知你係耶撚定點
反正因果報應 呢一刻你立壞心腸 你只會getting worst

同埋個班道德撚好嘔心
你一係就做到珍惜每一個生命
唔好見人 寵物狗就珍惜
自己就大魚大肉 日日批鬥d食物/樣衰小小既動物

生命係有分貴賤
但有好多人格硬label自己大愛真係好嘔心

其實好多人只係做唔到自殺果步
或者沉迷係物欲之中，唔死住冇所謂
但生活必定係痛苦，生存必定係折磨
而最後既獎賞竟然只係必然既死亡，呢D 係人都知
只係你想唔想睇到咁負面啫

你仔細諗下，如果有一日你突然比車撞，仲有30秒就死
你諗唔諗到一個你一定唔可以死既理由先？
(如果諗到就可以唔洗即時死住既話)

如果你答錢，你只係貪慾既奴隸
如果你答愛人，你只係被愛情矇敝雙眼
如果你答子女，你只係想保護自己既基因，係生物既本能，都唔算係自由意志

你點諗你人生既所有有意義有價值既野其實都係唔重要
只係冇人迫你去死所以生存住先冇乜所謂
但當你真係要死，你會發現其實真係冇乜好留戀

我就唔反對人墮胎
不過我就接受唔到自己條女墮過胎

你論點太弱
到你知道自己就死 一定會有求生意志/後悔
正因為有反思 人先有獨立思考 先有自由意志

你好似夾硬包裝 人既七情六欲 本能唔係自由意志

好簡單講 一個行唔到路既人 到死一刻好想跑步
呢一個就係有意義 有價值既自由意志

唔知你係咪buy 佛學
一句講曬：我思故得在

你死 你冇野好留戀 只因為你接受現實

連登咁多人講乜佢講乜既小朋友
點會討論到呢種道德問題

我簡單, 有班人成日話自己"生不如死" 雖然我中文唔係好好, 但係我既解讀係 "死係好過仲未死", 咁既然係咁, 話自己"生不如死"個班人點解仲未死, 係一個對呢個邏輯好基本會有既一個疑問.

"做唔到自殺果步"
有人禁住佢唔比佢郁然後逼佢食野, 餵佢水唔比佢死? 根本就係因為佢有得揀唔死先唔去死.
如果你話佢怕死, 我就真係唔明佢怕咩, 唔係'"生不如死"既咩? 定係得個講字, 自己根本唔明生同死係咩意思然後9up?

"沉迷係物欲之中，唔死住冇所謂"
唔死住冇所謂, 咁咪姐係話現階段對佢來講生既好處(e.g. 物欲)係超過死既好處囉, 咁又點"生不如死"?

"但生活必定係痛苦，生存必定係折磨
而最後既獎賞竟然只係必然既死亡，呢D 係人都知"
同你有一樣諗法既人先算係人? 如果你話生存必然既結果係死亡, 咁當然, 但係你要講生存/生活/死亡既價值既話, 咁對唔住, 唔係個個人都一樣.

"如果你答錢，你只係貪慾既奴隸"
唔明點解會有人咁答, 錢只不過係交易既用具, 重點係用佢可以得番來既野. 但係如果有人想因為咁而生存, 生活, 咁得罪講句, 關你撚事?
"只係貪慾既奴隸", 你咁講既話, 無論任何人有任何理由唔想死既話, 咁你都可以話佢係"XXX既奴隸"

"如果你答愛人，你只係被愛情矇敝雙眼"
如果有人為愛人而生存, 生活, 同樣得罪講句, 關你撚事?
"被愛情矇敝雙眼", 唔明, 意思係想為愛人而生存係傻事? 有可能係正確, 但我覺得要睇個愛人係個點既人.

"如果你答子女，你只係想保護自己既基因，係生物既本能，都唔算係自由意志"
同樣得罪講句, 關....?
生物既本能, 你講到個個人係好似一樣咁. 你冇睇過新聞有人殺死自己子女? 咁就係所謂既自由意志? 咁個D人又算唔算係生物? 唔好講到想保護自己既子女就等如生物既本能, 個父母愛個子女就只不過係佢作為生物係應份咁. 一樣有好多比人收養既子女係比佢養父/母愛既.

講真, 一個人有任何唔想死既理由對我來講有冇意義關我撚事? 對佢來講重要既係對佢來講有冇意義, 有意義到令佢唔想死.佢唔想死咪唔想死囉, 完.

"你點諗你人生既所有有意義有價值既野其實都係唔重要
只係冇人迫你去死所以生存住先冇乜所謂"
我唔排除有人係咁, 但係唔好講到個個都係咁.

"但當你真係要死，你會發現其實真係冇乜好留戀"
當你真係要死, 你根本就咩都做唔到, 自然冇野會留戀. 因為去到呢個地步無論你又幾唔想死都冇用.

孽

你係咪都係on9,我較知個post有預防啦
我講緊樓主on9 講埋啲咩話自己打飛機殺好多人啲謬論 係到嘩眾取寵
原post預防左都中咁無辦法
但無做個啲 要落仔真係好撚折墮
唔好係到鼓吹其他啲MK on9睇完post會真係以為自己落仔無罪
自己做左啲咩就應該承擔啦

咩年代呀 嬰靈

你地唔覺得好撚好笑咩？

連登仔平時叫人「下世小心啲」，呢一句說話就算係認真定講笑，入面都已經帶有對靈魂既肯定。去到依家講嬰靈既時候又全盤否定靈魂存在，選擇性自我安慰

其實墮胎同殺人我認為只係一線之差，根本生物學上精子同卵子結合先會成為生命，樓主所謂射啲精落地既類比根本唔恰當。胎兒去到六七星期大已經有心跳，九星期都已經有眼。而且胎兒只係借母體生長，條命唔屬於呀媽。並唔係大家接受唔到殺人呢個概念就格硬拗到唔係殺人。但可以諗下「善意」殺人到底啱唔啱。

但大家冷靜啲先

我認同無能力同唔識照顧既話 （做好安全措施為前提），墮胎係可以理解既。我唔認為嬰靈呢個concept係惡意兇人，如果嬰靈會有意識搞事，佢亦都可以有意識去理解老豆老母既苦衷。所以尊重真係好撚重要。所以我覺得隔離post樓主嗰啲笑晒咁樣，又一啲都唔後悔喎，仲教人講大話啲態度真係on99 如果我係個B，個同我講你係窮撚衰老母我都未必想出世，但見到你咁既態度就肯定嬲到傻西咁

我咁撚認真都係想講句，落仔還落仔，尊重還尊重啦。唔好用嗰啲我係你老母我要你死就死嗰啲老屎忽tone，好歹都比少少歉意啦。

個個都話出世會幾慘，咁又唔見大家了結下自己生命，但又去幫人揀，了結人地生命。

窮撚仲要夾硬生慘過殺死佢

落仔唔係問題，態度先係問題，落仔唔係冇左個仔咁簡單，係會傷身，可能影響以後生育，想生都冇得生，第時老左冇小朋友，個人覺得會好陰公，唔想做孤獨老人，湊下孫都好。

我覺得連登仔反對落仔主要係因為樓主將落仔議題輕鬆左。

落仔唔只係道德觀既問題，係對女仔既身理同心理上都有影響，亦都難確保佢以後唔會突然後悔。我都唔反對落仔，但怕係怕有d 後生唔識認真思考，以為落仔只係道德爭扎既考慮，將件事睇淡左。

生理* 自膠

生又係死，唔生都係死
當有左先黎諗已經太遲

毒撚冇閪屌，咪企喺道德高地審鳩人囉
如果發生喺自己度，咪又貪平返大陸落
雙重標準 香港狗

睇過有關abortion既文獻 話說係bb三個月大既時候會開始detect到腦電波活動 可以假設佢某程度上開始有自我意識

但係有自我意識又唔等同佢享有full human rights 因為佢唔係moral agent (有能力作道德決定既野)

咁如果未出世既bb可以享有人權 咁一d高等生物例如海豚(智商高過人) 黑猩猩 係咪又享有同人類一樣/更高既權利呢？

根據你呢句，離開咗母體，出世一日嘅bb都不應該享有full human rights喎
或者再極端啲，一個又聾又盲嘅bb又應否享有full human rights，佢無法接收資訊，更無可能做到moral agent

成日都話窮人生仔正仆街
意外有咗又唔比人落 生出黎無能力照顧佢個社會咪又多個毒撚廢青
當然墮胎呢樣嘢唔係好事 但係如果係有做安全措施都中嘅 落都可以理解
你話啲mk唔想生都要中出就話抵屌啫

你講得好啱 所以係18歲前 (香港為例) 有監護人呢樣野 18歲前好多自由都會被限制 因為未有足夠經驗/知識去做決定

一口咬定 墜胎=殺人 嗰班人係咪冇讀過bio

胚胎 (合法墜胎期限內) 早期連人型都冇，器官又未發育，一堆細胞黎架咋，點同有血有肉有意識嘅嬰兒比 唔墜胎唔通要生左bb出黎冇得返轉頭先識得後悔

如果明白自己冇能力養大個b，比唔到佢應有嘅健全環境成長，墜胎係非常理智同正確嘅選擇。保障到父母同bb，有咩好拗？

我係個b仲多謝返你添呀

我覺得最大問題係個心態。

你話當事人真係做足安全措施，
但都中左，
加上真係無能力，所以佢墮胎，
咁係佢自己嘅決定，
佢覺得咁樣更加開心，
都係好事，至少佢唔會有咩陰影。

問題係佢開post上黎俾人你問我答，
話想更加多人知相關方面嘅事。
好啊，當出發點係好。
只係明明呢個係一個好serious，
好教育性嘅話題，
點解會令人有墮胎好似當食生菜咁錯覺

既然佢話分享係想更加多人知道呢件事，
至少都應該中肯啲同informative啲。

做好避孕邊有咁易。反abortion 就係反班casual sex又唔撚避孕的連環abortion撚。

並非個個都一樣，不過我同唔少人都認為因姦/基因缺陷 墮 接受到

Couldn’t said it better

大部分香港人都係咁
仲學人笑支那狗台狗

樓主話自己射精都叫殺左人你又睇唔到？

想講細路都唔係自己的moral agent

連登仔唔係睇AV夢想日日中出？
常理應該支持墮胎先係

C朗老母落左C朗既話
就冇人夠美斯打

雖然唔做充安全措施on9
但係反墮胎都好on9
望到今時今日咁既香港，自己又唔係特別有錢
你會想生個仔出黎一家三口一齊捱苦咩

睇到嬰靈已經自動block 某部分會員

胎兒最少係12個星期已經有腦部運作
巳經對外來刺激有反應
墮胎係用肢解方法諫山殺咗佢
個胎兒係會感受到痛苦
我唔得解有on9話左膠反對墮胎
係左膠最支持
左膠連點殺龍蝦都有意見
但對墮胎根本係雙重標準

生左都唔見得夠

要講道德，呢個直頭係害人一世

殺人兇手都可以咁義正嚴詞

但生存權無須討論卦

你咪唔好信，根本好多巴打係相信嬰靈但見你地咁盲目否定嬰靈存在先唔想同你地拗啫
千祈唔好假借現代之名否定本來就有既野
你地既講法隨時累到啲濫交既後生仔一頸血

其實耶
天父都係存在，聖子聖靈冇處不在

講佛學入面嘅作業、業報，係用「業」
意旨「因果」

樓主話射精就=

雖然而家呢個時勢自身冇條件仲生仔係好不當
但咁唔等於墮胎係冇問題 一樣都係咁折墮
樓豬唔好喺度混淆視聽將呢個殺人行為合理化

樓主話射精就=殺左幾億人
問題係你射出黎果啲只係雄性細胞，佢仲未成人形
但墮胎果陣已經係一個結合左精同卵既胚胎黎，佢已經有形有神，所以呢個時候你去落左佢，嬰靈已經存在，唔想墮胎既話就唔好內射，就算戴套都會有風險出事架

不過咁，都仲有一種情況逼不得已落仔墮胎係可以接受既，就係不幸因姦成孕，呢種情況首先基於兩者唔係自願既結合，就算落左佢，嬰靈大個少少都會明白自己唔應該存在，唔會向父母攞債

咁要點定義點樣既存在先有人既生命權
因為講緊呢個定義如果唔準確
就會影響好多條人命
我諗係因為咁
胚胎係唔係人命先重有好多爭議

如果殺雞，會唔會有雞靈跟住?

唔講嬰靈迷唔迷信
墮胎呢件事
點都會對當事人唔止身體 仲有心靈造成打擊
唔可能每個人的心理質素都好到「老子什麼鬼也不怕」
於是乎發惡夢、瀨嘢呢啲可能都係當事人心理壓力太大所産生的狀況 完全係科學解釋得到

所以墮胎呢樣嘢就算你係合法都好
做左 係唔係心安理得自己知
唔係點會有人話過唔到自己嗰關 就係咁解

其實而家既你都只係一堆細胞
問題係呢堆子宮內既細胞幾時先可以叫做人
單純既細胞係變唔到一個人
只有精卵結合咗既細胞有咁既能力
所以當佢一普通細胞咁睇係有問題

我曾經同朋友講過句噉嘅嘢
「如果一樣嘢你係要用『相信』去表示自己嘅睇法，噉嗰樣嘢就唔會係事實」

正如你唔會｢相信｣太陽由東邊昇起一樣

學者提倡人類以外既動物雖然有靈，但好少會有報仇既概念，如果有存怨氣既雞靈，雞販會好唔得閒

唔係唔係事實，應該講成未必係事實

邊個學者？詳細希望

其實唔重要啦，只係想指出靈魂都有高低之分

重要，答唔到即係冇根據

忍唔住正皮左

諗咗陣，你講得啱，或者話你噉講更加準確
因為用｢相信｣去表達睇法本身就有種唔知件事係真定假/冇辦法驗證係真嘅意思喺入面

係呀，依家嘅我係一堆細胞
但我有知覺、痛覺、意識、情感、自我，
胚胎有咩？
胚胎可以同一個完全成長嘅人類比較？

然後，知唔知點解香港墜胎嘅合法週數係24週？

撇除對母體安全威脅等原因，喺呢段期間內「一堆細胞」真係只係一堆普通嘅細胞，唔具備上述用黎介定一個人類嘅特徵。
所以道德權利上唔可以同一個人類劃上等號。

咁只係講緊主觀感覺唔係客觀事實

正如我相信你係男人
我用相信係我唔肯定
但唔代表你係男人呢個係咪客觀事實
兩者無必然關連

純粹咬文嚼字
我自己就唔確定有無嬰靈甚至靈呢樣嘢存在

<問題係呢堆子宮內既細胞幾時先可以叫做人>

咁你答唔答到呢個問題?

知覺、痛覺、意識、情感、自我

母親入面既嬰兒幾時先有呢啲特徵?

你點肯定廿四週冇感覺？
咩叫完全成長？1歲bb完全成長未？
係咪可以justify我殺佢？

其實胚胎係咪生命並唔重要
當事人妊娠後會出現各種生理反應
呢種有生命喺身體內產生的感覺係女仔先明
唔可以用個胚胎冇痛覺去justify扼殺生命

利申：唔係讚成或反對墮胎 只不過喺讚成同反對以外 我地可以多啲關心當事人的心理狀況

如果要立例既話, 係唔係生命作為理據應該俾個人感受更重要,我諗

第一個問題可以扯到好遠，涉及「人」嘅定義 我唔係哲學專家所以留返比樓上班人答啦。生物學黎講，大約係20幾週 (24係極限)，當胚胎入面嘅器官成熟到能夠被辨認、回應到外界嘅刺激果陣 (例如識跳嘅心、郁得嘅四肢)，基本上已經係個待出世嘅嬰兒。到呢個階段我諗冇人會否認佢係一個「生命」

下面果條，如果我準確答到你應該拎左諾貝爾獎

就呢幾個特徵其實都可以歸納做腦部發育完全後就有嘅能力。除卻痛覺可以喺18-2x週打後逐漸發展出黎，咩自我呀意識呀深度記憶思考嘅能力，一個啱啱出世嘅bb根本唔會有，有嘅只係對生理需求嘅reflex (e.g 喊，大小便)

啲人話嘅「腦筍都未生埋」其實係啱，因為嬰兒出世後腦部嘅成長係持續嘅，直到好後期先會發育完全，亦都係點解幾乎全部人都無法擁有自己1,2歲嘅記憶

同意，兩樣都重要，但未誕生嘅生命重要性係咪凌駕在生當事人嘅感受… 唔清楚 求哲學家解答

正如你所講
暫時對於胚胎幾時變到生命既定義其實好含糊，我諗呢個亦都係點解會咁大爭議，因為講緊呢個定義係可以影響好多新生命，當某某定義n日既時候胚胎就變成咗人，咁點解n-1日唔算係?除非可以俾到好有說服力既理據，如果唔係，胚胎算唔算生命都重有好大既爭議

啱，所以科學jj們一直追求嘅就係更準確嘅定義，大家現時嘅立場可能過幾年就會變

有一種說法，我上面提過
就係精卵結合一刻就係人
佢可以解答到點解n-1就唔係人
因為精卵獨立並唔可以發展為一個人
但結合咗就突然改變咗佢既性質
作為人既根細胞，亦應該視之為人

隔離post最多負皮個個係我
我唔係話完全反墮胎
如果個bb係有先天缺陷
或者你真係窮到乞緊食
咁你落我都無話可說
問題樓主一開頭係無講過自己嘅財政背景
佢只係強調自己唔鍾意小朋友
而佢係下邊都教人
只要不停同醫生講自己唔鍾意小朋友就可以比你落
呢個係我咁激動嘅原因

講真 樓主係真心為個小朋友好
定只係自己唔想負起呢個責任
佢心知肚明

其實個責任由決定咗性行為一刻就喺到
不過連登仔咁鍾意搞野
聽到實覺得反感

有人會用3個月做界線 認為過左就唔應該落 因為個胎已經有腦部活動 有好大potential變到一個人類(moral agent)/已經係一個人類

但有人就覺得無論個胎幾大 只要未出世都可以落 因為媽媽有權掌管自己身體 媽媽權力大過未出世既bb

但係精卵結合品嘅價值等同於已誕生嘅嬰兒？人嘅根細胞等同於人？

再推論落去，同樣道理，

由骨髓等等抽取嘅幹細胞，如果係pluripotent (多能？唔識中文 )，理論上亦可以透過重組發展成人，即使佢唔係精卵結合而成。咁呢個情況下，呢啲「人嘅根細胞」你會唔會又覺得係「人」、係「生命」？

p.s 想同你傾落去 但外國半夜了，原諒我去瞓個覺先聽日再睇

唔係反墮胎，係睇唔順佢個種態度⋯⋯
覺得好似好自豪仆野唔帶套被人搞大肚然後樣衰到要去墮胎仲要上網晒命，你問我答

原po係話有用套都有左
但基於個人理由同經濟問題
所以就要落左佢

同時又吹奏中出即飛

扑野唔帶套係人權所以墜胎都係

係，不過都係n-1問題
3個月開始有腦活動咁3個月-1又點計?
係唔係第一個腦細胞即係腦活動?
一個腦細胞做到既野又有幾多?

二就我覺得要睇呢個媽媽係唔係被逼情況之下懷孕，就算用避孕套，媽媽都應該要知道係有懷孕既可能性，佢有冇考慮過真係有咗咁會點做? 如果純粹就以墜胎為解決辦法就唔係好穩妥

你講既就係人為同自然既分別
我諗呢個定義分界都好明確
精卵細胞如可定義為人
人為繁殖就要另外考慮人工生命合唔合道德
但都唔會影響精卵細胞係人呢個定義
係獨立事件

唔鍾意仲嚴重過冇錢養喎
咁佢叫人講事實堅持自己嘅想法我覺得冇問題
唔係叫人講大話喎

主要原因 墮過胎既女人 都係臭雞 多數都唔會比下手知道

等下手 埋單

早十幾年仲講緊大陸妹先會墮胎當感冒
兩登依家好多新移民

唔鍾意小朋友都唔得㗎？唔鍾意小朋友都要生佢出嚟虐待佢？

佢有權選擇唔搞
就算做避孕都有機會懷孕

假設胎兒唔係生命，咁落唔係問題
假設胎兒係生命，咁落就係殺人
性行為與否係可以選擇
當知道呢個前提之吓仍然揀落仔
即係為咗個人享樂而冒上有可能係殺人既風險，喺尊重生命既角度上，呢種價值觀似乎唔係咁穩妥

講幾多次佢有戴套有諗結婚但係真係唔鍾意小朋友
墮胎知識好少人分享
分享過來人知識俾多啲人知程序 對身體影響 etc
意外懷孕對女人心理負擔好大又難搵資料
又少人傾訴 又唔知問邊個好
開你問我答 你當係普及性知識
咁都叫曬命

認同連登仔係麻9煩
但係連登不嬲唔係一言堂 就算其他大議題，槍管gay佬果D，一樣世界大戰

又關左膠事
planned parenthood係好左膠好feminist嘅理念
反而係美國基督教右翼先最反墮胎

我係女人關我撚事
男人做到先得架

性行為唔單止係為傳宗接代
唔單止為咗性慾
「做愛」本身就係經親密嘅身體接觸傳遞愛意
當中有愛先叫「做愛」
而家啲mk濫交扑野ons唔計喇 齋講正常情侶
所以夫妻要維持良好關係都要有恆常性行為
唔應該妖魔化呢樣野

喺你嘅價值觀你選擇執著於過去嘅選擇
「扑野自己揀 有咗唔好喊」
但係將來呢？過去重要定將來重要？
對過去負責任定對將來負責任對人生嚟得長遠？
假若冇母愛 冇能力 冇家庭意外懷孕
對過去負責係唔阻止佢生存，但你要犧牲小朋友人生，因為你明知自己唔會俾到好好嘅野佢
對將來負責係落咗佢，等佢唔需要喺一個唔好嘅家庭中長大

墮胎我覺得完全冇問題
真正需要鬧 係鬧唔做避孕

有做避孕而意外懷孕 明知養唔掂而落
其實係最負責任嘅行為

咁你啫係話唔想生小朋友就要做一世處 殺人嘅風險係你前設咗受精卵一開始係一個生命 我覺得法律限制咗幾多周內可以墮胎係有原因 所以我理解係喺某個時間範圍內都唔算殺「人」。
同埋可能你會話自私 但我唔覺得性行為淨係為咗傳宗接代 我唔會為咗（做咗安全措施）得幾個%嘅風險 而自己唔去搞，不過墮胎對女性好傷 已經係其中一個要承擔既後果。
唔係話可以隨便墮胎或者鼓勵墮胎 而係喺有做安全措施之下意外有咗 選擇墮胎其實唔係問題/唔係罪 唔應該咁樣俾人批鬥。起碼佢地選擇墮胎承受不育既風險 而唔係夾硬生佢出嚟 可能虐待佢/唔理佢/送佢去孤兒院都算係一種負責

個問題係你由邊一刻開始當個BB係生命
所有BB以外其他人嘅inconvenience都不能justify你剝奪佢嘅生命

我有妖魔化嗎?

只係舉咗幾個客觀事實
1) 胚胎係咪人命冇明確定義，有爭議性
2) 性行為前知道避孕都有懷孕機會

因為1)，所以3)墜胎有殺人既可能性

基於2)既情況，仍然都選擇進行既話，即係作出咗選擇，冒住可能係殺人既風險去做

只係你覺得為咗維持良好關係係重要過有機會殺人咁解，而且就算唔以道入道，都可以用其他方法，例如手，黎幫對方達到高潮，又或者帶套外射又比帶套內射安全，重點只係可以為呢個原則付出幾多(定係一定要內射先維持到良好關係?我唔知，你有冇相關研究數據?)

而且你講將來，就更應該令更多人喺性行為前思考呢個問題，已經發生咗既就已成兩敗局面，但未發生既重有選擇空間，我覺得越早探討呢個問題，就越幫到將來既人

究竟反墮胎係左膠定右膠？？

#240回答咗你部份問題
殺人既風險唔係前設受精卵係人
而係有機會係人，所以先叫做風險

咁真係見過麻

好心你查下字典
文盲唔緊要 仲要衝出黎柒先好笑

我又諗到啲新概念
如果話生左個小朋友落黎, 以冇能力養佢
佢會好辛苦為由而落左佢
咁係第三世界國家既赤貧民眾,又可唔可以用呢個理由殺左佢地?

我諗到兩個反駁點
1) 第三世界國家既赤貧民眾已經係一個人類生命,佢地有人權
咁墜唔墜胎既爭議就要去返胚胎係唔係人類生命既議題, 如果有有力證據話N日之前原來唔係生命, 咁<佢會好辛苦為由而落左佢>先可以成立, 反之係冇有力明既情況之下<佢會好辛苦為由而落左佢>呢個墜胎理由就薄弱好多

2) 他國或者該國政府冇權力作出呢個決定, 因同媽媽係胚胎既母體關係唔同
呢個係較有力既反駁, 不過即使係母體, 但依我之前提及過, 如果唔係被迫既情況下, 媽媽其實係明知避孕都有懷孕既可能性的, 假設胚胎係人類生命, 咁媽媽係唔係有權利要胚胎同佢承受呢個後果? 係唔係冇左選擇生命既基本權利?

所以其實講咩論點都好, 最後都會回歸返胚胎是否人類生命既議題上面

就係成個神經系統發育完成
大腦功能發育成系統

想問點先叫完成?
建立到第幾個腦神經元先算係完成?

咁分界法律上一定要定義啦
就算依家可以落仔
都有限幾個月之前啦
依家講緊應唔應該咁做而唔係實際上點定義
要定義有幾難 跟返依家法律上人嘅定義

唔係話法律出咗個界線，就等於呢個界線係大部份人都接受，點解呢樣野有爭議，就係因為人既生命唔可以法律定咗係咁就係咁，而今次提及既改例正正係反映緊呢樣野，法律係解決唔到道德問題，法律定咗可以咁做，唔代表呢個做法合乎道德，法律只有一個社會既管理工具而已

基本上落胎嘅人唔係爭拗緊幾個月大先係人
而係只要細胞受左精 幾日都唔可以落
而我就係讚成可以落
因為事實上呢啲胎係科學上都冇感覺又冇感情 唔明啲道德撚點解講到佢地已經係有人性一樣 其實就完全唔科學

喂依家講懷孕之後嘅選擇，講咩選擇性行為

btw未結合嘅精卵算唔算生命？，佢哋都係生命喎

落胎嘅人緊係唔係講呢樣野, 去到個MOMENT只係講切身利益
而家只係講緊一般要判斷可唔可以墜胎
科學上我唔知點定義胚胎係唔係一個人
一時又講感覺, 一時又講感情, 一時又講反射動作, 一時又講精神活動
睇唔到有一個精確既標準, 科學唔係正正係要俾一個精確,可量度既標準嗎?

至於你講道德撚
其實呢個係人尊重生命既表現之一
你生存係香港呢個社會既道德標準較高既地方
其實你既生活都係俾道德保護緊
例子, 你睇下大陸
一個唔尊重生命既地方, 人受到既保護係相對較少
自由, 身體, 各種權利, 唔單止係政府對人係咁, 人同人之間都係咁
反之睇下歐美呢啲<大愛>國家, 你就明白尊重生命既價值係邊
所以唔可以用道德撚去標籤任何人
是其是非其非就夠

未結合嘅精卵唔係人類生命, 佢地發展唔到為一個人類

姐係結合一刻就係生命？
咁結合當刻終止懷孕呢？

咁咪即係終止個生命

咁一開頭就帶套啦

咁又唔一定嘅，如果老豆係李嘉誠嗰啲梗係出世啦，可惜出生多數都係啲窮人父母，窮人生仔正仆街

如果唔想害左小朋友就應該教佢地安全性行為，唔係鼓勵佢地內射完搞到大肚就走去落仔仲要屌鳩我地出於好心提醒嬰靈後患既巴打

屌啦我地唔係嚇人呀，你都未墮點嚇你呀，我地好心提醒咋
咁已經墮左果啲我提你唔到，不過我會祝福個嬰靈會原諒你

同支那人一樣咗迷信

由此可見連登仔同街市個堆飲符水既唔知呀伯呀婆一鳩撚柒樣

笑撚死我咩屌你，咁我射精都殺左幾億人啦

真係笑撚死我
讀得書少唔好衝出黎柒啦

咁你班仆街臭鳩一係就扎撚左佢 一係就唔好中出啦 屌你老母

連登仔又唔會搞到人大肚 梗係反墮胎啦

咪係
如果精子係生命射出黎係殺人，咁女人黎m漏啲卵出黎都罪大惡極啦
少少生物常識都無就想質疑我地對嬰靈既諗法，我地好心提醒就話我地迷信
到時啲墮胎男女出左事真係多得你地唔少

我提倡安全性行為係唔好內射，即係叫佢抆返條撚出黎至好射，所以我已經照顧埋佢戴套既需要，就係知道戴套都有風險，所以唔好內射

好正常嘅一個女仔

好多人支持墮喎

同意帶套外射係最折衷既方法

佢落完冇事令你好失望？
係唔係佢最好每日都瞓唔著，又喊又後悔，要去睇精神科你就最滿意？
你都變態

少部份on9仔姐
好多支持窮人生仔正仆街嘅都支持墮胎

最好笑連登毒撚連扑野都做唔到

得幾條農村師奶講姐，佢地都唔會反耶㗎啦

心寒都唔俾
好似見到個殺人犯殺左人仲好平靜上連登開po你問我答 我唔心寒都唔會覺得好正常啦

話嬰靈果啲人中學畢業未
其實喺香港墮胎係非常common
講緊係合法果啲 墮胎唔一定係mk妹俾人搞大先要墮
偏偏連登仔好鍾意將墮胎同濫交扯上關係

莫須有啫
根本喺佢地心目中墮胎就係錯
你之後呼吸都有罪

係唔係同一班人先？
連登仔一定意見一致？

到個女仔心理上冇問題啦，就會好似上面有啲撚樣走出黎話‘’個女人落完仲咁平靜到有啲恐怖‘’
根本你地就預左人地落完就要有心理問題，如果冇問題嘅佢就反而有問題

老老實實，唔扑都扑左
假如冇能力養既話，仲生佢出黎受苦託柒咩

咁洗唔洗係大學book個Lecture theatre到講啊
題目叫墮胎之決擇及經驗分享會，完場後設Q&A環節
咁樣係咪就夠serious？
佢分享自己個人已知嘅經驗仲想點，洗唔洗quote reference?

你啲撚樣同以前啲忌諱講性話題嘅人有咩分別？

兩件事點比
唔通見到有人係街市買左條魚後仲好平靜上連登開po你問我答 你心寒都覺得你唔正常啦

on撚9，你鬧我之前，自己睇下個post當事人啲cm先啦。瘋狂打撚埋曬啲咩好開心表情，教人同家計會講話自己唔鍾意細路就可以輕鬆落仔，唔通咁樣就叫做唔忌諱啊？

我無講過話要lecture咁啊，至少唔係抱住我係你老母我要你死就死，唔好咁多嗲嘅心態同人宣揚墮胎唔得嘅？

非黑即白咩on99扭曲我意思

咁你點睇事後避孕丸同子宮環

佢心寒既本質
係覺得樓主冇顧慮過胚胎有機會係生命呢個爭議，墜胎係冒著殺人既風險去做，應該嚴肅對待

咩唔可能，你問我答個個post嘅樓主咪一個例子
但你又話心寒
其實對住你呢啲人我真係心寒
根本你就想落左墮嘅人有精神病你就最開心
唔係你預期咁你就好失望

就算係肉食者，話因為營養需要去吸收營養。
當你真心想share，ok無問題。

但你會唔會加插啲自我見解同人講人類係高等動物，剩底嘅都係死有餘辜，我有權食你啦。

唔會啊嘛個問題係。

個問題咪就係呢到囉。

唔重要啦，咁執着左右做乜，你又唔係肥絲

講咁多托柒咩，只要將個標題轉做：

去邊度做過雞，你問我答。

然後再不停強調自己係經濟需要，
個身體係自己嘅，
覺得自己完全無問題，
一切都係命運所逼。
仲好開心同人分享過程，教人點做。

睇下連登仔咩反應，
咪一大班話人死臭雞做錯事仲咁開心講，
不知悔改

好心咪撚雙重標準啦。

就好似啲性工作者都唔會教人點入行，
唔會100%合理化自己嘅行動啦。

咁點解當事人又要合理化墮胎成個咁大嘅issue先？？

我唔係話要佢地覺得自己好慘，
呢個係佢地自己嘅決定，旁人無權理。

但分享咪分享，
點解要加插，去包裝，去合理化件事啊？

出咗世之後 個細路你哋班反墮胎人士養？

咁既然佢地已經超出客觀分享，
而係已經再加插左自己對成個議題嘅觀點，
咁唔通我地無權就佢呢個觀點提出支持同反對咩？

唔反落仔
亦唔反照生
最撚憎係啲又唔想生又唔做足避孕

唔知佢個post有冇講

如果介紹墜胎
最妥當既做法係應該講咗墜胎其實係象徵啲咩，我諗嗰位樓主已經假設咗唔係殺人先會開post講，但實際上墜胎係咪殺人仍有爭議，墜胎代表有殺人既風險

呢點最好要講清楚先得

有啲人臨射先戴套都覺得自己做足
我唔信有做避孕咁易有
尤其是嗰啲落過幾次嘅人更可疑

人地問佢要點同家計會啲人講先得
佢講番要同輔導員講乜，而醫生護士就正常講野就ok
咁都有問題？

係唔係講自己經歷都要收收埋埋？
定係要加句請天父原諒我中和下先得？

同埋點樣宣揚墮胎呢？
分享墮胎經驗就係宣揚墮胎？

唔知佢個post有冇講

如果介紹點墜胎
最妥當既做法係應該先講咗墜胎其實係象徵啲咩，我諗嗰位樓主已經假設咗唔係殺人先會開post講，但實際上墜胎係咪殺人仍有爭議，墜胎代表有殺人既風險

呢點最好要講清楚先得

就快打飛機都唔得

普通精子細胞係發展唔到成為人類生命，但胚胎可以

贈你兩句

窮人生仔正仆街
睇人仆街最開心

上面講左咩 自己參透下

但你睇番#288我quote佢嘅另一段
似係原post樓主唔係佢預期般嘅情況而覺得心寒

我都同意，我覺得當事人出發點的確想分享去幫助有疑問嘅人，咁既然係咁，可以做好啲。

等大家都可以中立咁分析墮胎嘅利與弊，亦都可以藉住今次意外懷孕，去等大家知道安全措施並唔係100%安全。

由於墮胎係存在爭議，樓主唔應該太過合理化件事。
同事由於墮胎係個人選擇，啲人唔應該攻擊樓主，逼佢一定要生。

我覺得世上大部分爭吵係源於表達個陣考慮得唔夠長遠，無好好諗清楚自己嘅說話可能會對其他人做成影響。

你指你地平時define做係雞嗰啲呀？

原post 30幾頁我真係冇詳細睇
佢點樣講相關嘅野先

呢段?

好似淨係話係唔係心安理得
如果做咗樣野係涉及到可能殺人
咁唔心安理得都正常

你覺得墮胎同做雞兩樣野係等同？

墜胎涉及到既道德問題，可能俾做雞更大

屌鳩星座撚耶撚，自己又喺度驚嬰靈。

咁墮胎爭議已經有大把文章有講
但墮胎經驗真係少之有少
如果要前者嘅相關內容
唔需要問原post樓主

唔係叫佢討論墜胎爭議
純粹係一開始mention返有呢個爭議
成件事就唔同哂

yes，
難聽啲講句即係一開始帶返個頭盔先，
一定唔會有咁多道德撚屌鳩佢

如果你覺得佢地define做係雞個啲叫正常女仔
咁祝你/你嘅女朋友就係呢類正常女仔
如果你冇女嘅話，你個女都係呢類正常女仔

上連登開個post姐
咁個個財經台個個都要mention番股票價格可升可跌........
本人並冇持有.......

咁所以咪話可以睇到佢用咩態度去處理呢件事，佢可以選擇輕率咁處理，代價咪就係俾人入佢呢個位，同埋買賣股票唔直接涉及人命問題，不可相提並論

咁依家事實係有人心安理得，亦冇提到有發惡夢呢啲負面野
而佢見到人心安理得(平靜)就心寒

Btw,佢呢個回覆冇提到涉及殺人

唔反墮胎
不過女人落過仔係賤過地底泥

點解佢見人心安理得會心寒
我可以解釋為因為見到違反人性既野
當然殺人係我講，純粹係我理解既意思

姐係佢加句
利申：只屬個人經驗分享 並不鼓勵或反對任何人士進行墮胎手術
你地就冇問題？
如果係咁嘅話我都冇野好講

我好認同呀，養唔掂真係唔好生，係對個bb好

佢墜胎前有冇了解墜胎係涉及到殺人風險
mention呢樣野先係最重要

我諗有啲誤會
我個回覆係講緊普遍情況
唔係講隔離post樓主
唔可能個重要係唔可能所有人
淨係highlight唔可能然後搵到一個例子跟住話唔會唔可能 係無視左我講唔可能所有人

紅字呢句，係佢嘅立場我都明佢點解咁諗
但係我立場，原post樓主冇佢所講負面野，唔係仲好咩

呢個結論幾好

慚愧心都係一種道德
人冇慚愧，社會大亂